班農大談美中關係及全球民主民粹新浪潮

班農先生：
非常感謝，非常感謝你們邀請我來這裡。說來慚愧，我只是一個普通的人。我來自美國工薪階層，一個藍領家庭。我是一個民粹主義者，這就是我今天要在這里和你們談論的話題。全球民粹主義的大覺醒，以及它如何不僅對美國人民的生活產生影響，而且對全世界人民都有影響。這是一個真正的起義，是全世界的工人階級和中產階級的聚集。無論是在印度，美國，亞洲，歐洲，拉丁美洲，非洲。這是人類的新一天，工人階級的中產階級人民聯合起來，掌握自己的命運。非常感謝你帶著“讓美國再次偉大”的帽子，使人感覺這是一場支持Trump的集會。這一偉大的覺醒發生在一個非常獨特的全球背景下，而這種背景就是中國的崛起。

在過去的10天或兩週內發生了兩件非常重要的事情。

第一個是習主席在第19屆黨代會上的演講，這是三個半小時的演講，我認為這是習近平主席和中國領導人的一個非常明確的演講，就是他們將要把國家帶向哪個方向。

在美國的布朗大學，你們都聽說過布朗大學。我相信這是一個非常突出的問題。這對我來說有點過於左派，但沒關係。這是，因為他們有一個中心叫沃森中心。他們對關於全球反恐戰爭做了一個非常權威和精準的研究。

他得出的結論是美國在過去17年的反恐戰爭中一共耗費了5.6萬億美元。而取得的成果卻是不盡人意的。我們沒有在伊拉克取得勝利，也沒有在阿富汗取得勝利，我們卻花了5.6萬億美元，看起來我們將花費數千萬美元，而不是數以千億計的美元。

首先，我想再談一談習主席。

主席習近平的講話是我想向全世界敲響了警鐘,我認為這是一個警鐘,不幸的是在美國,儘管我們的許多主流媒體《紐約時報》、美國有線電視新聞網等《華盛頓郵報》 、《華爾街日報》甚至在歐洲倫敦《金融時報》和《經濟學人》報導了演講,他們沒有真的,你知道,去跟踪報導很多很多故事,就像,你知道,覆蓋幾天以後然後悄悄的消失掉了。

演講本身就真正說明了中國將在2035年成為世界頭號經濟強國，並在2050年前成為全球霸主。換句話說，到2050年，它將成為世界領導人，我認為習近平主席非常具體地說明了這將是如何發生的。

讓我們來談談美國如何應對中國在過去20年或30年。自尼克松總統開始，美國精英階層管理中國的崛起，你知道，在70年代，讓中國對西方開放，對美國開放。有個一個非常錯誤的前提就是認為隨著中國經濟的發展，中國經濟變得更加繁榮，中國的民主也會有一個潛在的增長，中國變得更富有，中國在自由市場經濟中會變得更加自由民主。我們在過去的幾十年裡發現事實恰恰相反。

在1990年代末2000年代初,與克林頓和布什政府努力把中國帶到世界各國，給予最受歡迎的國家地位，也讓它進入世界貿易組織。在我們的精英中信仰是，戰後以規則為基礎的國際世界，美國及其盟國在二戰後建立了這個世界。是真正的是世界結構，你知道的,國際秩序一直是要到共產主義垮台，這是國際秩序，中國將會成為一個活躍的一部分。

現在我們已經看到在過去的20年是什麼,但你知道,今天的中國模式是儒家的重商主義權威的模型,作為總統Trump說,他最近一次對中國的訪問中,他沒有遵循中國領導人,他說,事實上美國領導已經發揮作用,中國人博弈系統是他的美國精英的錯,他們讓這種事發生。

正如特朗普總統指出的那樣，這並不是一個小的戰略錯誤，而是一個根本性的戰略錯誤，並將美國和西方，包括我們在日本的盟友，以及亞洲其他國家，處於一個真正巨大的劣勢上。
事實上，中國領導層無意想加入基於規則的國際戰爭戰後的自由秩序，他們有自己的計劃，並且非常嚴格地執行了這個計劃。問題是，我們在美國西部的精英階層之中的精英都那麼無知嗎?難道人們年復一年地待在那裡不知道發生了什麼嗎?或者是有其他事情發生了，這些精英要么被收買，要么就是視而不見?

問題是，在美國，Trump總統上台執政，英國退歐也是不可避免地聯繫在一起。作為執行董事長,我非常榮幸多年前開始和一群來自“每日電報”的編輯和記者合作，還有些來自其他報紙和新聞機構的保守的編輯記者們，認為真正的英國倫敦的故事沒有被覆蓋，有一個小政黨叫英國獨立黨，

英國獨立黨的領導是一個叫奈傑爾•法拉奇的人， 這個黨像另一個版本的美國的茶會,此政黨的崛起是一個民粹主義，是反中立的，2013年我們在倫敦參加一個活動的時候我們看到了試驗的方向，我們認為英國對美國的政治，像一個礦井中的金絲雀，在英國退歐運動的準備階段，我們看到了與民粹主義非常類似的東西

奈傑爾·法拉奇(Nigel Farage)在第二天早上對英國廣播公司(BBC)說，如果倫敦沒有作為一個平台為這些觀點提供新聞平台，英國退歐不會發生。

我成為特朗普競選的首席執行官60天，現在的英國退歐，和2016年在美國的競選活動是不可避免地聯繫在一起的。但重要的是是什麼讓這些聯繫在一起，是中國，是中國出口的通縮導致中國產能過剩，毀壞了位於英國中部的哈特曼工業中心地帶，毀壞了美國中西部地區。人們知道的那些人不是我們的精英，他們對這些毀壞故意視而不見，故意視而不見。但現實是——在英國，在美國，那些知道這些事的人都是工人階級。

這些工人了解工廠的去向，了解工作的進展。有一個叫JP萬斯的紳士他在美國寫了一本了不起的書叫《鄉下人輓歌》這是特朗普革命的社會學基礎。它講述了工人階級的故事，以及美國的下層階級，以及他們在過去幾十年裡如何的消亡。正是JP的粉絲們向我指出了麻省理工學院和哈佛大學的大量研究，指出了那些留給中國的工廠，那些留給中國的工作，指出了那些被遺棄的工人們在阿片中成癮失落。

我們在美國的工業看到的是，一種文化的崩潰，一個社會的崩潰。當好工作離開，沒有工作的時候，尤其是男人，作為養家糊口的人，可以支持他們的家庭的男人陷入了危機，這是目前美國最大的危機之一。你可能聽說過阿片危機，所以這是美國最大的危機之一。美國的政策，本質上是由我們的精英們制定。現在美國管理衰落，這些我永遠不會告訴，你們知道，那些美國的工人階級。

這就是為什麼當Trump在2016年6月出現在自動扶梯，我敢肯定你們都記得他給川普大樓的大廳裡,激情的演講,記得當總統Trump站在自動扶梯的頂部的時候他在民意調查中排名第七。在那之後,他演講之後那天晚上之後，他在民意調查中是第一位。他從來沒有回過頭來，原因很簡單，工人階級的人知道Trump不會去管美國的衰落，但Donald Trump要盡一切努力讓美國再次偉大。

現在，他要怎麼做呢?有三個廣泛的領域:第一，他將阻止大規模非法移民到美國，並開始談論法律移民的限制，以獲得我們的主權，並確保我們的工人能夠再次得到充分就業;第二，他將把製造業崗位帶回美國；第三，他將要對我們在海外已經打了15年, 16年和17年的這些戰爭做出審核和決策。

這就是後來沃森中心所說的成本5.6萬億美元的戰爭。順便說一下，這不僅僅是5.6萬億美元，它的機會成本也是巨大的。美國人民會說，如果我們花了5.6萬億美元發展我們的內陸城市，發展我們的基礎設施，今天我們在與中國在世界經濟的競爭中將更為領先。但是，這不僅僅是錢，而且是7000名年輕人死亡，52000人受傷。我認為現在我們在醫療福利和我們對退伍軍人的福利上的開支是近一萬億美元。

所以現在美國的領導層裡已經不再有人爭論中國要成為自由民主國家了，中國要成為自由市場經濟了。所有這些專家，對，所有這些天才們，他們給了我們這樣一個非常可怕的建議，你們會在有線電視上仍然看到他們，對，他們只是以不同的形式出現。現在他們只有兩種人，理性的妥協派和鷹派。理性的妥協派有這個被稱為“修昔底德陷阱”的新理論，你們聽說過“修昔底德陷阱”嗎？就是歷史學家們所談論的這個概念，來源於伯羅奔尼撒戰爭，在這個戰爭中，現存大國斯巴達正在衰落，而雅典正在崛起。而精英們要避免雙方開戰的關鍵是要雙方共同努力避免衝突，而關鍵在於對現存大國的精英來說，是要在衰落的過程中盡量避免衝突的爆發，確保一場武裝衝突不會爆發，你可以對這個新興大國加以引導，並推動它更好地維持與現存大國之間的妥協。

所以今天美國的妥協派，他們曾經是期望中國將會走上自由民主和自由市場道路的老派精英份子。今天他們爭辯說，哦，不要關注習主席的講話，不用關心中國領導人的目標和方向，他們會與我們妥協的，我們要做的就是對他們加以引導。 不過還有像我這樣的人，還有美國第一運動，我們對中國領導人有足夠的尊重，下班後把講話錄下來再仔細聆聽，格外注意他們在對我們說些什麼。他們是非常直白的，習主席第十九次代表大會的講話，長達3.5個小時，我在過去的幾個星期里大概談過8到10次，還有美國的團體，不同的團體，茶黨，美國的猶太復國主義組織，基督教團體，信天主教的選民，民粹主義團體，某些對沖基金經理，我也一直告訴他們同樣的事情：今天西方面臨的危機就是，習主席發表了3.5小時的演講，說出了他們未來全球霸權統治的計劃，而西方對此根本沒有人關注。

“紐約時報”可能會有一篇報導， CNN可能會有一篇報導，在倫敦的“金融時報” 可能會有一篇報導，“華爾街日報” 可能會有一篇報導，但是當你觀看美國電視節目時，你不會看到對這條新聞的大幅度報導，你看不到連篇累牘的文章，沒有人關注它，就好像它從來沒有這件事。其實美國的電視節目，它缺乏我們所需要的嚴肅性，美國電視節目播放那個演講時差不多是只播出了有前國家主席的那部分，他已經91歲，大家還記得看到他坐在那裡用放大鏡在閱讀演講稿嗎？他一直看著他的手錶，因為這場演講長達3.5個小時，而且我相信在91歲時，能全程坐下來是很了不起的一件事。

他們就播出了這段！這是美國和全球媒體的大快餐，你知道的那種，搞笑的部分。那不是一場搞笑的演講，本來就不應該是一個搞笑的演講，它是在告訴全世界，這是我們努力的方向，這就是我們要做的，這就是我們將如何成為主宰全球霸權的大國。對西方來說，這也不僅僅是一個警告，它實質上是說重商主義的權威模式已經贏了。猶太基督教的自由民主，自由市場，資本化的西方已經輸了。沒有比這個更加直白了。

事實上，這個演講中中國領導層的計劃有五個方面，他們基本上是在規劃未來幾年發生的事情，他們認為他們實際上會控制世界的主導地位。第一是2025，你聽說過2025計劃嗎？這是中國領導層幾年前提出的一項戰略計劃，掌控全球10個產業，其中3個產業，芯片及矽片製造，機器人和人工智能，將使中國在21世紀裡統治全球的製造業。第二是一帶一路，一帶一路是中國真正大膽的地緣政治擴張。每當我作為一個鷹派在美國各地談到此事時，他們都說，哦，哦，班農，你錯了，你錯了，中國人從來都不是領土的擴張主義者。他們其實是地緣政治的擴張主義者。

19世紀和20世紀有三個偉大的地緣政治理論，它們塑造了19世紀和20世紀。麥金德Mackinder是蘇格蘭人，馬漢Mahan和斯皮克曼Spykman。一帶一路的大膽之處，就是將三個地緣政治因素結合在一起組成一個完整的計劃。它結合了麥金德關於誰控制了中亞腹地，就控制了世界島，控制了世界島就能控制世界的理論。亞歷山大大帝，拿破崙，希特勒，彼得大帝，這些世界偉大的征服者都明白這一點，麥金德就是以此來創造出他的理論的。絲綢之路的擴張，把中亞這些重要的國家聯繫在一起，用孔子重商主義的市場模式真正地把伊斯蘭教政治統一到一個市場中去，那就是一路，或者我認為是一帶。一路是馬漢理論的產物，這還是大英帝國和後來美國的戰略計劃的基礎，就是把沿途的主要港口都連接起來。

對了，今天你們能看到中國人在波斯灣，吉布提，南中國海這樣做，誰控制了世界島的脖子，就是它的港口，就會控制世界。他們把麥金德Mackinder和馬漢Mahan的理論結合起來，以前從來沒有人做過。但是第三個實際上更加大膽，斯皮克曼Spykman，知道他的人要少很多。他的理論是關於從海洋向內陸的溝通線，他的理論是你得把侵略者遠拒國門之外，在他們的勢力範圍之外，這是斯派克曼的理論，這就是為什麼南中國海就是這個不斷的遠拒，這個不斷的遠拒，讓日本和美國無法發起大規模的入侵。

所以第二點，首先是2025，然後是一帶一路，第三個是5G網絡，5G網絡的新發布。中國在這方面比美國和世界其他國家先進得多。如果他們在世界其他國家之前完成這項工作，他們將再一次在科技技術上占主導地位。其次是金融技術，中國今天的一個弱點是目前西方以及日本和美國等國尚並可以把它從世界資本市場上踢出去。對它的公司實行真正的製裁，或者把它的銀行從全球資金流中趕出去，或者將它的大銀行隔離於全球資本市場之外。在5年，7年或8年後，隨著金融技術的進步，這種可能性將會消失，未來沒人能夠將中國和中國的體係從全球資金市場中踢出去。最後是開始用元，或稱人民幣，來作為汽油和所有石油產品的兌換貨幣。

中國要讓美元失去儲備貨幣地位。美元作為儲備貨幣使美國承擔巨大責任，但也使美國在世界資本市場有極大影響力。這五大方面，配合經濟發展計劃，是中國領導人認為他們應當走的道路。這樣到2030或2035年，他們就可以成為世界第一經濟體。15年以後，他們要成就世界霸權。西方對此是如何應對的？西方的反應是......直到川普當選總統之前，西方對中國的反應相當混亂。

川普總統的中心目標是重振美國，其中的重要策略是對中國的貨幣操縱，貿易不公平加以反制。我們要記得，正是由於往屆美國領導人的錯誤，導致現在美國在許多經濟領域已經成為中國的產品發售地，就像以前吉姆斯敦是英國的產品發售地。我們對中國的貿易逆差一年是5000億。這還是扣除了我們向中國出口木材，銅，豬肉，牛肉，玉米，麥子，天然氣，石油，還有波音飛機和蘋果產品部件...不對，現在我們不向中國出口波音飛機和蘋果部件了，他們在中國建了合資企業在當地生產，蘋果幾乎是中國（公司），他們有蘋果雲，產品都在中國生產，所有的產品創新最終也會出自中國......。

過去十年中國從美國拿走了3.5萬億美元的轉讓技術，這不是偷竊知識產權關稅，偷竊知識產權可以通過補貼，商業間諜等實現。這是進入中國市場付出的技術轉讓代價，一年3500億美元。更重要的是，中國摘走了自由資本主義之花，那就是我們的創新。美國強大是因為我們創新。西方一直都在領導創新。中國的要求是，如果我們的公司要進入中國，我們就要給中國技術，給中國我們的創新。川普總統開始實施301行動，我很自豪我參與了這個工作301行動就是研究中國政府是如何強制要求以技術換市場，美國應當如何應對(肥平 )。接下去幾週時間你們會看到川普政府公佈301報告的更多信息，他們會採取什麼行動。

還有一個報告是232，是關於鋼鐵和其他可能領域，美國如何限制中國公司進入美國市場這些行動在美國並不容易，原因如下：美國的社會精英比如矽谷，華爾街，帝國資本對這些沒有興趣，他們不想跟中國對抗，因為他們從中國的經濟發展得到了好處。是美國工人階層，是中部和南部要進行對抗。美國成為產品發售地地使美國的工人階層，中產階層生活受到巨大衝擊，所以你們每一天都看到工人階層，中產階層在跟那些想管理美國經濟的精英階層抗爭。這些跟全球的大眾運動有什麼關聯？這本身就是全球大眾運動的反映......我知道你們很多人是人權活動者，從事人權活動多年。大眾運動在西歐，印度次大陸，美國，非洲興起。你們開始看到工人階層，無論男女，團結起來支持某個政治人物或政治運動，為了讓社會聽到他們的聲音。簡單地說，就是能總是讓精英管理我們的生活，要有人站出來為我們說話。

所以在美國就是川普現象，在英國有法拉奇（Nigel Farage）現象。大眾運動現在還是剛剛開始。不會總是一帆風順。我在美國也常批評：你贏了幾個州，可你丟了弗吉尼亞，你輸了這個那個選舉。這都沒關係，我們不會總是贏。就像你們也不會總是贏。這沒關係，時間和歷史的潮流在你這一邊。只要你努力不懈。如果你努力不懈，你會驚訝地發現有無數的人跟你想法相同。在美國川普推出競選紅帽子，寫著“重振美國”，一開始沒人了解它的含義，沒人願意戴，他們以為川普是個極端分子，但隨著時間......那時候美國每位專家，所有權威人士，BBC的每位專家，全世界所有的專家都說川普會輸得很慘。

我八月中旬，選舉85天以前加入川普競選團隊，那時候他的支持率下跌20,30點，在每個州幾乎都落後。精英階層根本不把川普放在考慮之列了希拉。裡在競選當晚在杰弗遜中心花了上萬美元，做了一個假的天花板降下來。幾天之前她的團隊還準備了一個煙火裝飾。他們就是這麼自信希拉里能大獲全勝。但我知道（川普會贏）。川普剛開始競選的時候，我告訴他如果他能堅持幾條，比如讓大眾將希拉里等同於一個貪腐無能並且企圖控制美國經濟的精英，他就會贏

美國工人階層的男男女女都不希望社區被鴉片危機敗壞。美國的工人階層在獨立革命中挺身而出，在內戰中挺身而出，在二戰大蕭條時期挺身而出，現在是歷史上第四次他們將挺身而出。您要做的就是堅定地傳達您的信念。

今天我要把這個信念傳達給在座各位。這個信念就是：美國的命運不掌握在川普手裡，不掌握在班農手上，也不是掌握在某個著名政治人物或偉人例如Jeff Session或他的同事手裡。美國的命運掌握在小人物手中，在被遺忘者手中，在沉默的人手中。因為他們突然明白了，隨著科技，互聯網，通訊技術的進步，草根運動不會再讓你沉默。

肩負責任是很艱苦的事。我們有偉大的領袖，川普總統和安倍，但肩負美國命運的不是川普總統，不是安倍首相，不是他們。肩負責任的是你，是在座的每一位。我知道在座各位有的經受很多困苦，被關過監獄。

監獄裡有很多人在受罪。人們一直都是，你知道的...不公平地，你們知道在自己的社會中被召到了一邊，這就失去了經濟機會 。你必須記住一些東西，這個不要斷的鏈條，讓它傳遞到下一代。我很想來這裡。說，我這裡有一根魔杖，我一揮就可以把你所有的東西都治好，我可以在這裡給你換尿布，給你擦屁股，包紮好你的頭，然後告訴你它會好起來的。但是它並不會好起來。

世界現在處於一個非常非常困難的境地。你見過在中東的庫爾德人。戰爭的陰雲在伊朗或土耳其與伊拉克和埃及的庫爾德人開始形成，那裡的情況日益變得越來越岌岌可危.... ..還有多久就會影響到你呢？還有多有會影響到在座的各位？他們會蔓延多久？現在，這個世界正處於刀刃上。我們有一個......我想稱之為擺在我們面前的一條長長的黑暗巷子，就像在20世紀30年代的時期。這個有效的決定權利？你們所做的決定是要決定的是，當我們步入與其相反的一面的時候，世界將會是什麼樣子，將會是和平與繁榮，還是它將成為你們記憶中的20世紀的死亡與毀滅？你們大多數是在20世紀出生的，那是人類歷史上最血腥的世紀。

我想大約有兩億人死於飢荒，對吧？戰爭中的集中營遍布世界各地，從現在起數千年的歷史回顧它是一個黑暗的時代，他們將會問我們在二十一世紀問我們是否會迎來光明？男人和女人一起工作是為了改變歷史還是要重蹈另一個20世紀的覆轍？請相信我，這是你們在接下來的5年，10年，15年和20年中所要做出的決定。

我真的要感謝日本政府和日本人民為了讓這次會議順利進行頂住了巨大的壓力，這些壓力就是讓這個會議開不成，終止這個機會。它需要真正的勇氣，真正的勇氣來自安倍首相和其他人，讓我們的會議順利進行。請記住，修昔底德說，幸福生活的關鍵是自由，自由的關鍵是勇氣。丘吉爾曾說，勇氣是所有美德中最重要的，因為勇氣是所有其他美德的基礎。

日本人可以和美國人一起合作因為他們對1930年和1940年的災難具有非同一般的感受。加上中國領導人今天所做的一切。這就是為什麼日本朋友必須成為我們的合作夥伴。必須成為我們的合作夥伴來做到這一點。他們可以有自己的方式，這就是為什麼我第一次做這樣的國際演講，而且只有我來日本才會這麼做，並且跟我很喜歡的日本朋友們進行交流。因為如此我非常大感謝你們，並感謝你們給了我這個機會，接下來我會回答你們的一些提問。

MAGA

啲翻譯

trump

直譯
將就下啦

我簡略一下
1. 支那19大其實講緊未來50年既稱霸計劃，而且必定會實行，一帶一路為核心
大總體戰略係仿效亞歷山大同大英帝國，聯陸向海，聯伊斯蘭壓美日，陸上稱霸再向海洋擴張，再係重要地區建立力量點，將戰線推遠至支那自身既貿易線外
2. 過去30年美國精英相信既市場民主化理論已經全面fail
3. 美國既精英同支那行得太埋，令到美國，以至到全世界大部分資本家都不斷賣國求榮，忘記本性；大企業家同盗國賊過從甚密。由於傳媒比呢班人操控，所以美國大部分人都唔係太理支那既擴張
4. 英國脫歐同Trump當選，本質上係中產階級同基層對精英階層 大企業家既反制，退出/評激現有國際體系，代表緊非精英階層對呢班精英集團既不信任，而支那佔左一大主因
5. 全世界既民主民粹浪潮會變為草根，傳統學者專業人士對抗出賣自己國家，民族利益既精英組別（可以扣連下香港獨立 ）
6. 每一個人，都即將要作出決擇

留名

全球政治經濟秩序瓦解之日就係大戰之時

最鍾意睇大戰略

bannon其實都係睇得太前個班人黎
可惜永遠都有人覺得佢係痴線佬

睇得前一定係俾人呢個感覺，就算而家講支爆都大把人恥笑講咗咁耐爆得未

果然，班農離開白宮先最有用

Zhongjing Liu | 劉仲敬‏
@LiuZhongjing

已轉推 陈小平

窩老人家預感到，Trump和Bannon將是香港愛國者和諸亞愛國者最好的朋友。諸夏愛國者首先要完成國語和國史，然後借助友邦的勝利推動社區和軍團的建設。統戰價值是你自己做出來的，積分多少是有客觀標準的。

佢睇支那睇得好通透
仲通透過支那人本身

班農

諗起布殊件垃圾屌特朗讀分裂國家

打伊拉克戰爭
同對中國開放政策(佢屌中國 得把口)

分久必合合久必分，睇返歷史從來無一個國家可以永遠興盛

的確西方好多人未alert到中國既威脅
但中國既海外伸延既影響已經浮面
甚至開始干預當地既言論自由

去到澳洲紐西蘭啦

提問：我係從台灣來的Tom，我諗問關於台灣的兩個問題，第一個係很多人講川普總統拿台灣問題作為和中國談判的籌碼，你點睇待這種講法？這係咪很好地描述了川普政府與中國交往的策略？

班農：不，我個人不咁認為，我完全不認為台灣問題係川普政府和中國談判的籌碼，台灣人民與美國有長期的交往，也與很多其佢國家地區有交往，台灣很早以前就與美國建立聯繫，你可以看到有很多台灣人喺美國。川普總統喺媒體上的信息很多都唔係真實的，我有幸作為佢競選總統活動的首席執行官，我諗講的係，佢係個億萬富翁，大約有五六七十億美元的資產，還有一個好老婆Malenia,有很優秀的孩子們，Ivanka和家庭，還有佢的孫輩們，佢有很多從事於體育娛樂等行業的朋友，佢們都非常棒，我和佢們的關係都很好，川普喺競選總統時已經70歲了，佢把佢的家庭成員都帶入參加競選的活動中，這個億萬富翁可以像其佢大多數富人一樣喺佢70歲時享受生活，享受家人和朋友帶來的歡樂，享受豪華酒店，而佢卻參加了美國總統的競選，還贏了

未必係秩序瓦解
會似WW2咁, 國際衝突由小變大, 一次一次咁升級
首先會係冷戰/涼戰爆發, 會經過一段長時間
過後會上到文明戰爭既LEVEL

一帶一路就係支那將國力投射到中亞伊斯蘭既勢力中, 用意想用中亞路線取代海上路線
初期未必有好大問題
時間一長, 以支那列寧主義既解構手段同伊斯蘭自身既革命能力而言
將無可避免係中亞爆發一場比阿富汗戰爭更大SCALE 同更復雜既戰爭
考慮到支那係資源同軍工體系以及中華文明既強度而言, 佢無可能做得好過蘇聯同美國, 下場無咩可能會好過呢兩個大國
比較合理既推論係同中亞勢力爆發衝突及向伊斯蘭開放邊境同時
支那自身將不可避免地伊斯蘭化, 迎接另一次五胡亂華
到時共產黨壓唔壓制到仲係未知之數
但大方向係支那同伊斯蘭係異程度上結為一體, 成為超級陸權大國
到時會變成 文明戰爭
民主自由 海洋 基督教國家既一方, 同保守 陸地 伊斯蘭國家為另一方

這就係為咩演講的標題係大覺醒。大覺醒就係，普通人要有權力，就得讓唐納德·川普成為美國總統。為了喺你的國家掌握權力，你必須選民粹主義者。一旦民粹主義掌握權力，你會看到經濟利益會更均勻地分配。我唔係共產主義者，我係資本主義者。我去了哈佛商學院，喺高盛工作過。我係一個真正的資本主義者。

喺美國唔係資本主義，而係一種富人的社會主義。金融危機讓美國納稅人承擔了所有的負擔。一個年薪5萬美元的人支付了所有大型金融機構的救助，挽救了高盛破產。

比如一個動員茶會，（我們的川普動員會會員帶帽子），前100名戴着帽子的會員都來自高盛。你知道為咩？這很簡單。佢們正派，堅強，有決心，勤奮。佢們更了解國家和社會精英的社會結構。所以我完全同意你這個全球現象，我們稱之為達沃斯黨。順便提一下，為習主席起立鼓掌。你知道為咩嗎？這很簡單。達沃斯黨係我們的精英群體。佢們係精英群體，你為咩覺得精英們覺得唐納德·川普咁辛苦呢？佢們並不想給唐納德·川普餵食。記住佢們試圖摧毀佢。因為佢係一個象徵，如果佢們能夠摧毀佢，一個億萬富翁，上台並開始代表勞動人民，如果佢們能夠摧毀佢，佢們可以摧毀任何人。

這就係佢們的恐懼。佢們恐懼美國的工人階級和中產階級將會有發聲的機會，就像，相信我，如果一個草根運動喺世界各地發起，佢們的領導人，喺初期階段，會受到極大的打壓。因為佢們知道佢們代表的力量。

高質幫推

X2

咪即係阿姨既大洪水理論

如果照Bannon噉講應該都係八個大大多，唔會係張獻忠

OMFG

我都記得劉阿姨某篇文有提過
呢部分我未係太睇得透，但佢講一帶一路個意圖根本就中哂
好多人都有同樣睇法，包括某部分研究中國既學者

麥卡錫主義將戰勝歸來

唔知班農做唔使到麥卡錫個位

有無英文原文

我覺得係西史問題
西史成日淨係識講俄羅斯蘇聯點搞搞震，再不停強調希特拉屠殺等等，令到就算而家成個focus都係對抗俄佬
同親d鬼佬傾佢地都係覺得俄佬先係最惡

點解一時書面語一時口語既

完整演講既片就有條

翻譯者問題

因為果班所謂精英同有錢佬為左錢要同支那行埋

流明

一路都有諗，平時笑支那啲柒野但支那但勢係越黎越撚勁，內部係有問題但暫時睇都仲壓得住，西方又完全冇警戒心冇做啲咩撳撚住佢 真係唔撚想諗支那起國際影響力越黎越強嘅未來

有少少唔同
大洪水理論都係講支那同伊斯蘭結合
但中間會由伊斯蘭去主導
咁樣支那就會變成伊斯蘭既人型農場，共產黨倒台/轉型，換上另一個比共產黨更恐怖既政權
另一個可能性係支那主導
用市場列寧主義既方式向中亞擴大勢力
但佢都會將伊斯蘭引入支那
咁支那既領袖（習）就做到類似 真主既角色，同神一樣既地位

目前黎講，個人偏向前者既可能性較大
習雖然集權集得好勁
永續官位 權位應該不成問題
但如果想d比較大既動作，好似強推一帶一路，鎖國
咁佢既政治力量仍然不足以支撐佢咁做
佢仲未擺脫到紅二代言人 呢個角色
如果佢想咁做就一定要死更多既人，班元老 老幹部必須死返7成以上
目前黎睇，死既幹部同人仲係太少
未達目標

而家中國就好似當年日本
但日本係民選政府又有美國駐軍，中國專制政權，有辦法控制輿論同經濟
推動民主化呢條路行唔通，支持塔利班對抗蘇聯呢招?

其實至trump上台之後呢方面討論已經多左
起碼見到trump已經開左個頭，開始針對支那有動作
澳洲已經係仆街既人辦之一
期待麥卡錫主義全部來臨既一日

一朝被蛇咬呀清
雖然俄國係有值得戒備既地方，但我認同西方社會對俄國戒心係過重，去到有少少當左俄國仲係蘇聯，從而忽略左支那先係現時對西方文化既最大威脅
某程度上俄國同西方先係同一陣線其實 至少有值得合作既空間

中東做中國既資源補給基地？？

大佬唔好講到老美呢三十年黎班國師都係盲先得架
trump 而家咪又係請教 基辛格 點同中國玩
班農係基辛格面前 算係咩

基辛格
薄市委依家點
學神棍話齋， 依家美國先知自己俾基辛格呃咗三十幾年

歐豬美豬次次都要等到大難臨頭先會醒

不過好在今次個對手中國無蘇聯咁硬，無納德咁強，一味玩陰濕

就係咁先死，無戰爭威脅，人權幾差都只係國內嘅事，去到外國就扮弱勢，同一時間又用中國市場去暗中操控輿論

講返香港 , 如果一帶一路比中國成功係中東建立勢力範圍咁基本上中國就唔會再跟美國主導既國際市場個套 , 畢竟中國個套經濟方針同國際市場本來就格格不入既然已經建立左一個可以自給自足既市場點解重要跟人規矩？？到時一向作為中國對國際港口既香港就失去本來價值

到時香港窮個閪

係 陰濕就長命 一彈上黎就收世界皮

窮都重好 , 要知道中國人好憎香港人而依家中國納粹化緊到時香港就係中國民族主義既出氣口 , 分分鐘連命都無

中國真係可以成功統一到中亞&伊斯蘭市場？ 我覺得就做唔到
再加上俄佬唔會俾中國係中亞發圍，中亞係俄羅斯軟肋，生死猶關

我成日同連登仔唔好再抱住30年前既美好願望，原因就係咁
香港未來會衰落/死亡，正正因為支那唔再需要國際市場，甚至視呢種為敵對勢力
係共產黨某班人眼中，香港係最後一個有能力和平演變支那既外國城市
咁樣香港無論搞定唔搞港獨，佢都一定會消滅香港，以免除後患

時時企係高地批評港獨如何無知既人，佢地唔明白，自己提既反港獨理據，正正就係港獨既理據

通登右派又有得打飛機

俄佬依家積弱比左個機會中國

做唔到咪比伊斯蘭食返轉頭
你睇返絲綢之路既路線，咁岩通過左俄佬主導既中亞國家
俄羅斯對於中亞內亞係利用哈薩克 等國家整起一個屏障，用國界阻隔伊斯蘭北擴，令到係中亞來去自如既伊斯蘭恐怖分子去唔到西伯利亞等地
支那既做法變相同俄羅斯拆緊d屏障，引禍水北流
普京雖然好忌伊斯蘭，但佢係烏克蘭同敍利亞戰爭中已經用左大部分國力，未必有足夠國力對抗，甚至阻止支那既行動

支那想咁做
當然成本會比海路大
而且中東路線比到既收益可唔可以做到收支平衡亦都係未知之數，更唔好講取代
但睇黎支那已經鐵定心腸去做

中國伊斯蘭化恐怕係本世紀最恐怖既事 唔好忘記中國係核武國家

但近代中國人崇拜金錢無宗教觀，再加上好多中國人其實都反感伊斯蘭。中國打壓伊斯蘭亦越來越強
諗唔明，似吹水多。

講起宗教問題，俄佬最近開始復興緊東正教
連普京都出埋黎幫東正教做勢

之前澳洲個總理未上台時報紙話佢親日反中，上左台因為支那係澳洲最大貿易國，中國又俾面加強投資幫佢搞好經濟。
高/連登仔日日話全球反支那結果變成中澳更加親密。

trump 咪講個套做另一套 ，佢個女都係大巴生意同廠係強國

支那人諗既野唔等於共產黨諗既野
係黨既利益前，人民都係可放棄既野黎
支那人拜金係因為得錢可以保護到佢地，但信伊斯蘭唔單止有錢收，仲有食有住保你平安

d鬼佬自己其實都屌Kissinger根本睇唔透東亞局勢，過份簡單
可以睇下佢本world order,on China嘅書評

世界未來好黑暗

美國政治骨子裡係猶太復國主義政權

呢啲oversimplification無助分析大局

基辛格就係Kushner幕後操盤人

依家中東佬搞臭難民個朵到時香港人想做難民都無機會

美國幾時打柒支那?

最多冷戰 , 如果打冷戰美國第一個目標一定係香港 , 透過制裁香港打擊中國經濟

係打就快 過多十年八年都唔知中國成長到咩樣

美國一定係用防禦性戰略，等習帝起夠海軍或者自己等唔切出手。

等佢超完先打？
我覺得係等緊USN
cold war之後downsize又cut budget
點都要返啲時間

Bannon 話要國際制裁中國，免得佢真正崛起，取代美國經濟上嘅領導地位(e.g. 用人民幣結算石油，唔用美元)
屌，人哋何志平咪又係用美金賄賂人哋 ，國際社會點會咁蠢用冥幣結算
就算有，前提係中國國力要大勝美國囉，不過中國嘅問題有:要靠海路運糧食，如果被封鎖東海&南海就 (呢個正正係搞一帶一路嘅原因)
中等收入陷阱+經濟轉型(透過stem 教育培養人才解決)
伊斯蘭恐怖份子+分離主義+各地群體性事件(鎮壓is the best way)
好啦，做到上面呢啲啦，然後呢？得中國國力增強係冇用嘅，要削弱美國影響力至得
所以我覺得除非中美爆發全面戰爭，中國破壞哂美國本土，先可以削弱美國國力囉，但係呢樣根本冇可能

長遠嚟計點都有威脅

重點

有柒用呀!?

人地班農係要你支那有機會挑戰到美國之前就打爆你

其實布列熱津基死之前美國套戰略已經轉變緊，由針對俄國變成針對支那，死左之後就唔會有得翻轉頭

班農思考早左至少五十年
西方白左應該等到全球是蝗先識搵番呢班抗蝗義士

Trump聽佢講先得架

基辛格用Kushner + 左膠底Ivanka干政，不過上次訪華兩個都無得去，反而班農就預先去見左王岐山先，代表左d野

Bannon要Trump由阿富汗撤軍留翻中亞比伊斯蘭國慢慢玩，最後又係比軍佬同共和黨死硬派搞死左，不過宜家Trump個新策略就係儘快打殘塔利班之後體面離開，當然美國其實點搞最後都係益左伊斯蘭國

follow開阿富汗戰況都知宜家係伊斯蘭國於阿富汗瘋狂搶塔利班d地

Isis唔係就收皮咩

歐洲佬都係古古惑惑，亞投行-一帶一路撲過去，但最後簽字個時又話支那疑似收買希臘所以拉隊走佬。李克強認為Trump上台之後歐洲會更加親華但第一個制裁支那傾銷鋼材既又係歐盟 宜家直頭出到聲話要歐盟停止親支

敘利亞收皮，資金流同武器一早搬左去東南亞同阿富汗

有既，如果支那聯合伊斯蘭搞冷戰
咁支那好大機會會將自身既資源消耗哂，係油盡燈枯前拼死一搏

Isis好似當年紅軍咁，識轉移
你呢頭打佢，佢就走去搞另一到
只要isis背後既資金鏈 武器流一日都未斷
都唔會收到皮
西線打唔掂，咪將資源放係東線玩東擴

一直有傳言話東突派左約千人去加入isis 同過去敘利亞到打杖
宜家陸陸續續返返去新疆
唔知果到會點呢？

歐盟唔係已經左傾?

美國唔出兵進攻支那本土都係冇用

一個爛鬼ISIS講到常規軍咁巴閉？
真係好似全面戰爭咁打一早收皮啦

希望呢班人返去之後會搞亂支那

你錯呀；
現在只係睇一樣野就係相信起U20球賽中舉雪山旗係冇問題既人(信道德理論)同有問題既人(收咗老共錢、信道德理論)邊到多人。香港、台灣有樣你睇。
不過話話Trump當選，本質上係中產階級同基層對精英階層、大企業家既反制就係咪笑話來

Ivanka係撚左膠底，佢同佢老豆一鳩樣，有威（就算唔關佢事）攞盡，閪野快閃，讀吓佢本書先；好明顯係極右來

好快非洲就黎料
多窮撚黑鬼 多弱智 多童兵
政府又垃圾
一個二個唔信教為左合法強姦都狗衝

Kushner係可以理性利用同埋協商既敵人,佢為利益做野
佢老婆先麻煩,IVANKA係真心比左膠洗左腦咁款

呢種真係真正意義上嘅「強」
唔好太睇小支國
冇你想像中咁易應付

我係另一個post都係咁講

見好多人用清朝後期,蘇聯,納粹黎比較

宜家中共勁在夠陰濕 唔會同你明刀明槍

有著數就扮弱勢 講和平

另一面又積極係重要科技部署

派大量共諜去外國偷技術，話語權

宜家世界個氣氛又適合佢生存

一係為利益向中國靠攏 一係就真心當左佢和平堀起

而且習近平本身都比以前既領導人強勢好多

西方白左多

乜撚嘢大戰啊 又想講香港獨立？

唉
唔通真係冇人可以對付支那?

好文留名

未來中國人口結構問題 勞動力不足
將會係中國其中一個最大問題
到時一帶一路出事就....

希望支那仆街

點全面戰爭？
Isis既金主係沙特
盟軍派兵打爆沙特

但支那唔覺得係
結果兩邊一齊破壞哂應有既共識

所以你見到西方國家 英語世界既麥卡錫主義正強勢回歸中
支那將難以欺騙美國
過去支那曾經寄望係西方反應遲鈍下攻下台灣
但宜家環境已經逆轉，美日呢一年係西太既行動超過哂過去十年加埋
2020年後將完全失去機會

習雖然係強勢，但如果佢想為支那做較大既動作，咁現時佢既集權程度仲未夠
殺既人太少

留明

基辛格條奶共垃圾都好意思拎出黎講？

呢條垃圾淨係當年害死南越條數已經可以槍斃得

我又唔係咁睇，以前佢靠蘇聯，美國就可以咁做，但依家佢想做大佬就唔可以了

支那恨做大佬好耐

佢要大佬就無得扮弱勢，依家呢種用錢收買對方小數人嘅方法都唔可以永遠行得通，實際上係開始行唔通

白宮高官罕見表態：中國政體適用于中國人民

諗返起當時一大班五毛打哂飛機話，話支那終於強大了
佢地唔知道咁樣做就係害死緊自己國家

點解?
因為Trump?

高得過南宋!?

富勒將軍係西洋世界軍事史講過， 俄羅斯既統治者多數係暴君， 因為佢地統治緊一班野獸
我覺得同一個理論都識用於臭閪支那

其實現屆美國政府只不過將依句說話用第二個型式講俾臭閪支那聽
班臭閪支那賤種就以為臭閪支那贏了

冇計
班臭閪係低等民族黎
邊聽得明人講嘅說話

澳洲有d咩事?
炒大學教授同出書事件?

感謝樓主分享呢篇文章，讓我既國際視野得以擴展

對於中國既崛起，我為到中國國內唔少人收入明顯增加、生活質素相對大大提升、脫離過往苦不堪言既生活感到高興，但同時亦希望中國政府係處理外交事務上能夠文明一點，以全球大部份國家都能接受既方式去同其他國家打交道，從而減少中國同其他國家之間既磨擦以及其他國家對中國既不滿

另外我亦期望中國既政治方面亦能夠有所進步，唔再維持過時落後既封建制度。相信咁樣有助中國其他方面變得更文明、更理想

你仲未改到啲中學雞文筆

我既文筆有我自己既風格。表達到我想表

我既文筆有我自己既風格。表達到我想表達既意思咪得lol，到底有咩問題？

支那根本係一個唔正常嘅國家
你旨意佢會文明D !?
咪撚玩啦細路

睇完成篇野之後，我更相信推動中國民主化比起實行香港獨立更有意義。中國地大物博、資源豐富，但香港就地少人稠、資源相對匱乏得多。如果香港能夠同思維方式更文明、處事手法更理想既中國政府建立緊密既經濟合作，香港社會豈不是獲益更多？香港要成為新架坡呢類奇葩國家並非完全無可能，但問題係香港政治方面有冇足夠既頂尖人才（即係人才中既人才），甚至係奇才？呢啲係我地應該問自己既問題

人民或者會做d野去改變個政府
香港人都有參與政治既意識，大陸人係可見既將來都或者會有
我係百度貼吧同YouTube都經常見到有內地網民嚮往民主制度、更文明既政治體制，應該係有某程度上既公民覺醒

佢一係五毛一係大中華

人民做 d 野 ? 有 不嬲都有做
不過中共話佢地顛覆國家 尋釁滋事 捉走哂啦

內地人嘅不文明本身就係中共嘅政治手段
文明人會問 why? 更麻煩嘅係會問 why not?
如果人人都有自由思考嘅能力 咁極權點生存呀？

大中華真係

茉莉花革命牽涉既國家政權一向都係鐵腕控制人民思想，但點知去到某個時候人民覺醒左，有獨立思考既能力，覺得獨裁制度對國家同自己無好處，於是齊齊造反抗爭，結果成功推翻左統治多年既獨裁政府。試問有邊個會想到中東同北非國家會突然爆發呢場革命？未來既野你我都唔能夠肯定

依家的確並非人人都有自由思考嘅能力，所以現今世界上某些國家仍然由獨裁政權統治。你講緊既係現在既情況，唔係將來一定會繼續存在既情況。反過來講，香港亦唔係你上述所提人人都有自由思考嘅能力，某部分人其實百分百支持中共，係中共既忠實支持者，又或者唔願意改變現狀。咁你係咪認為港獨完全冇實現既可能性？

well 有樣野我都幾肯定
就係中共一直以嚟都不惜一切去維穩

政權一定要穩 即使要付出幾多代價
呢點中共從來都毫不掩飾

如果有日要爆發一場革命
中共必定會用盡所有方法去阻止
結局只有兩敗俱傷

歷史話俾我地知 呢一日一定始終會嚟

有 但唔係依家呢個社會狀況

我一直主張人要到絕境先會放手一搏
社會富裕穩定 反乜野？
d 人個個爭住做黑警出賣靈魂啦
世界好現實 大部份人只會被容觀條件局限

如果某人為左將人民迫向革命嘅邊緣
犧牲依家社會上嘅安穩

佢會變成乜人？

千古罪人

不如你講下港獨相對上有咩優勝之處。如果係有你講既優勝之處又如何達到同維持到

港獨同推動中國民主化既成功機會應該都係差不多。既然大家咁堅持要前者，咁我認為獨立可以係暫時性，目標係使中國向民主政體過渡，成為真正既民主國家。當呢個目標達成之後香港就可以再度成為中國既一個城市。咁樣或許總好過純粹港獨或者建設民主中國。香港係政治方面確實缺乏良好遠見同智慧、具治國能力既人才

怪中共仆街但唔怪自己貪同佢做生意

大中華正On 9

屌你老母啦
搞完一大輪野之後又要做返支那人隻狗

咁睇黎你未睇得明篇文
過去所謂既「中國民主化」就係上面講既市場民主化，亦都即係 和平演變中國
班農就係話緊你個呢套唔work
劉曉波同香港都曾經係和平演變中國，民主化中國既象徵
前者已經比共慘黨整死左，後者亦都急起反中反支那求港獨
反映左一樣野，就係無可能係一個完整中國既前提下民主化
一係要中國唔要民主，一係要民主唔要一個中國
前者，就要接受現時共慘黨殘酷治國就係「中國」既最佳形態，唔可能再好，你係愛中就一定要愛共慘黨，因為共慘黨係唯一既有能力繼承全部中國既政權
後者，就直接變為聯省自治，諸夏建國，或者「多個中國」論。而香港獨立將會係自由神州，脫亞入歐既先聲

唔係五毛就係on9仔
中國依家直頭掉頭行返獨裁國家，仲話咩民主化
仲要港獨完再次被殖民
港獨冒起既源頭就係對中國民主化已經失望，不可行不可為
計起港獨機會率仲大過民主中國，都唔明你哪來的自信

唔記得咗班畜牲話支那有民主就要懲罰香港人件事?

你支持港獨都係因為中共，不滿中共所作所為衍生既問題啫。之前仲有人話內地人既不文明係中共既政治手段。按此理解同推論，如果有朝ㄧ日中共倒台中國好多問題都會立即迎刃而解。到時候你仲會唔會支持港獨？

屌你老母呀!

呢個係我有個非常支持港獨既朋友提出既建議，我聽左之後極度認同，覺得呢個建議十分唔錯

光

外國政府或者係表面上同佢有生意往來，背後就暗中支援中國民運人士，定期給予資金同建議。呢個純粹係我個人臆測

我係屌佢唔撚得呀!?

屌你老母呀!
就算支那倒台我一樣會支持港獨
好似你呢D On 9先會想同班畜牲統一

如果已經係民主國家仲點會有民主化呢個說法?你有冇聽過民主國家出現民主化既現象？你不如了解左民主化係咩意思先

仲有你有咩充分理據認為港獨機會率仲大過民主中國？不如你解釋下

蘇共倒台之後俄羅斯好多問題都會立即迎刃而解， 到時芬蘭人仲會唔會支持芬蘭獨立

無謂比錢五毛賺啦

上去fb 見班臭閪支那賤種就知

但同時有另一班人覺醒。中國人口咁多，呢兩個情況唔係唔可以共存既

你憑咩認為會發生呢個事？事實根據？

據我所知，呢個只係大陸個別少數人士有既想法，可見呢個思想根本不成氣候，完全係可以忽略既野

原來支那依家已經係民主國家
又係懶理性討論五毛你老母

咪就係
支那人永遠唔會醒
永遠唔會聽真話

如果有日中共倒台 你同我仲有呢度好多人都應該唔會有命

學阿姨話齋
支共倒台， 上台既一係張獻忠， 一係八個大大(ISIS)

學神棍話齋
最醒目都係柴玲， 89年已經知臭閪支那賤種唔值得救

多左個on9仔之後個post 質素直線下降

咁你點樣將支那變成民主國家？
唔好將支那所有衰野都推哂去共產黨到
有好多衰野根本由民國時代已經存在

即使中國民主化左，一樣會群雄再起，一樣有各種獨立聲音出現
民主化左就更加唔可以阻止佢地獨立
就好似我上面講既咁
一係有民主 唔再有「中國」，一係要「中國」但永世都唔要民主自由，接受共產黨已經係中國最好既執政黨既事實

所以有能力移民嘅話
走得到好走

而家咪幾好
做咗美國人

幾時WW3
想睇美國D外星科技同武器
到時中國就

我咁講有咁令你不滿？難道你支持港獨係有其他重要原因？呢個點解你唔提？

根本係五毛黎

所以神棍咪話唔明劉曉波
佢87,88年係美國仲話臭閪支那要被殖民三百年先有救

89年唔知點解返去同共匪和平理性非暴力， 害死自己唔緊要， 仲害死好多人

叫班學生揼低槍和理非已經冇得饒恕
佢有今日比支共整死嘅下場只可以話係自作孽

Zhongjing Liu | 劉仲敬 已轉推 WoodenHarp

列寧黨的戰略讓費拉執行糟了，自從貴匪背叛蘇聯以來幾乎每一次都是這樣。第一次是從南洋到羅德西亞的反帝反修大革命，結果是1972年以後的改革開放。第二次是1996年以後的奧斯曼主義，結果是2001年以後的賣穆投美。第三次就是現在。從列寧黨的角度看，每一次都是因為費拉壞事。

WoodenHarp‏ @WoodenHarp

班農的問題和白邦瑞一樣，就是總認為中國有統治世界的嚴密戰略。其實中國人不太擅長制定戰略並嚴格執行，但對“勢”這個概念很有感覺，配合模糊思維，會產生讓西方人無法理解的奇效。比如中國要不要統治世界？習就算心底有這個夢，但應該也是那種”都行啊，先看看，誰知道，到時候再說”的模糊思維態度。

中國對美國主導的國際秩序的態度，並不是班農或白邦瑞所謂嚴格執行某個封在天安門城樓毛主席像背後小密裡的戰略計畫。中國的態度很簡單，任何中國人都能理解，美國牛逼，美國有的東西我們也得有，照著美國的樣子做，同時給美國搗亂，走到哪算哪，反正這個大方向錯不了。說白了還是摸著石頭過河的態度。

咁點解你死都要堅持要建設民主中國先？
呢到講到口臭
一係直接分裂中國，重回春秋 周王仁政 百家爭鳴既年代
而香港獨立就必然會係呢個時代既先聲
你一日唔承認「唔可能係完整中國既前提下實現民主」，咁好多野只會沒完沒了
唔好話10年，比夠你10000年都搞唔掂

希望係啦

按照呢個道理咁你都唔應該期望南北韓統一。兩韓統一之後大量因為太窮而未能接受教育既北韓人會對成個國家帶來負擔，只會享用國家福利但就冇工作能力，完全冇對社會作出任何貢獻。係咪咁話？相比之下大陸人無受過教育既只係佔相對少數，佢地來到香港定居即使某些人有時可能會做出ㄧ啲缺德行為但大部分人仍然有工作能力，能夠對社會作出貢獻。香港首富李家誠就其中之一

咁香港又係咪民主既地方？如果香港有民主你地為何仲要爭取民主？

1989年當時仲未有互聯網，資訊冇依家咁流通。依家雖然有網絡審查但基本上大部分人都懂得翻牆，接觸西方既資訊，包括埋同民主自由有關既資訊。如果唔係youtube裡面同中國有關既片仲點會成日見到一大批中國網民留言？時間耐左，潛移默化之下有ㄧ定數量既人就逐漸發展出嚮往追求民主自由既意識

但至少子孫仲係度生活。你又肯定港獨實現當日依家生活係香港既人到時候仲在生？

西方國家一樣有獨立聲音，例如蘇格蘭某部分人要求獨立，有啲更成功實踐出來，就好似愛爾蘭從英國獨立咁。咁係咪就唔應該追求民主？只要一個國家有公平既制度，人民有渠道表達意見，政府聽從民意令人民過相對理想既生活以及提高施政質素有效處理更多問題，就唔可能會出現大規模獨立聲音

10年前的中國互聯網網民也是這麼認為的，結果中國互聯網成了小粉紅生產基地

南北韓是真統一唔到，金氏王朝倒台後最好的處理是國際共管

既然有人要求香港永遠從中國獨立出去，即使中共倒台之後都要繼續，我唔明點解呢班人仲要指望朝鮮半島早日統一。按照呢個思維南韓應該只顧自己既安危，部署完薩德，保障到國家安全就算，唔需要再搞咁多野。北韓人大多無受過或者只係受過低等程度既教育，即係有受過教育仍然會遭到政府洗腦，灌輸偏頗既知識思想，同大陸人情況一模ㄧ樣。因此北韓人素質亦明顯唔會比南韓人好。如果係話南北韓人民屬於同一個民族所以兩韓應該統一，咁香港為何要永遠獨立於中國？我覺得有啲雙重標準

咁阿拉百之春點解釋？點解唔係互聯網一出現就爆發？

但隨住時間演變, 獨立潮都只係時間問題
你呢種就係左膠思維睇既民主, 將民族 文化 國家 社會 等既元素架空左, 民主只可以解決民族下既問題, 但解決唔到文化問題 民族問題, 民主只可以將呢D問題延遲爆發. 強如當年既羅馬帝國(長達1000年), 大奧斯曼帝國, 一樣走唔出解體既命運. 印度獨立時，憲法之父安德佩卡爾力主印巴分離。他的理由是：如果一億心懷不滿的穆斯林留在印度；印度要麼不再有民主，要麼不再有國家
只係支那未經歷呢段時期, 所以一開放民主就會連鎖式咁核爆, 好似新疆 西藏 呢D地方, 自古以黎都係同伊斯蘭同印度既聯係較為緊密, 一開放民主呢兩個地方既人必然想盡辦法由中華體系中脫離
"中國" 現時存在既大部份問題係由梁啟超, 孫中山構想"中國" 概念時已經種落左, 孫中山曾經講過: 對於社會主義，實歡迎其利國福民之神聖，本社會之真理，集種種生產之物產，歸為公有，而收其利. 共產黨只係幫佢地實現願望, 而歷史證明左只有一黨專政下既共產中國先可以執行到 暴秦大國永久不滅既幻想

即係要令北韓俾幾個國家殖民？

中共統治中國咁多年歷史已經證明左完全既社會主義絕對唔可行，只有社會主義資本主義共存先係對國家最好既，政府給予弱勢社群福利既同時都要有自由市場，無必要下唔干預市場運作。新疆西藏出現獨立聲音某程度上都同中共既政策有關。中共大幅增加原來以少數民族為主既新疆西藏既漢人人口，削弱佢地謀生既能力，又有部分政策歧視佢地，令佢地更加不滿，所以先會有獨立既訴求。如果中共施政得宜獨立聲音又點會咁大？因此假如中國有政黨輪替，領導者施政素質得以提升，適當回應當地少數民族既訴求，獨立聲音一定唔會有依家咁大。不過如果獨立對佢地最好咁咪獨立lol，但機會就唔會比不公平統治之下既大

邊度有人指望朝鮮半島統一?

佢地統唔統一關我地香港咩事?

我剩係見到你係度自說自話指導輿論導向咋喎

我支持朝鮮半島統一

我支持金將軍用主體思想解放南朝鮮

真當土匪是合法君主，活該當奴隸

起底這位民主小清新，估計五成概率是commie, 五成讀書讀懵左

五毛blocked

香港獨立同南北韓統一完全兩回事

我從來無咁諗過

我係講緊中共倒台，中國民主政制出現之後香港是否變番中國一部分，還是繼續獨立

繼續獨立
都講左，支那如果有民主，必然先分裂先
到時「中國」已經係歷史名詞黎

佢地係運動之前咪同大陸ㄧ樣受到獨裁政權管治，民主意識比香港人薄弱，有咩分別？你又點肯定大陸將來唔會出現類似既革命？

我見過好多嚮往追求民主既人士係網上話希望南韓統一朝鮮半島

支那有冇民主關我撚事? 正如非洲啲生蕃國家有冇民主一樣關我哋咩事呢?

中共倒台果期最緊要係攞/合拼埋兩廣，之後再築起防禦純粹唔俾北方搞｡孫文鑄成嘅大錯，我地一定唔可以再犯

你似乎未有解釋到中國有民主之後咩原因會分裂。如果到時候無出現分裂你又覺得應該點？

到時候北方會出現敵對兩廣既勢力？

鬼佬根本唔知乜野叫中國邏輯賤種DNA

子孫呢樣野就好難講
香港依家已經唔係香港人安居樂業嘅地方
係外來人殖民地

港獨同中共倒台一旦發生
都極可能有大量人民傷亡
原因都係中共唔會和平咁俾呢 d 野發生

西藏新疆到時候的確有獨立既可能。不過到目前為止其他省份中國未有出現過真正既獨立訴求同組織。要獨立應該都係呢兩個地方獨立。中國其他省份獨立既機會相對較微

講左咁耐其實香港應唔應該永遠獨立我覺得都係睇利益同香港整個社會既福祉。如果獨立對香港比較有利咁我就支持永遠獨立，如果中共倒台、中國出現民主政制之後同中國合併對香港相對有利就傾向到時候變番中國一部分

某位極力為中國講野既朋友
我敢問一句：作為付出最大努力既一群，到而家卻被鳥盡弓藏會有咩感覺？

我想講中國即使名目上統一，但各地差異矛盾比美利堅仲要勁，以政權做文化殖民，消滅方言及在地文化，再修改史籍僅讚頌只有百年歷史既大中華主義

成日講上下五千年，但是否知道漢晉以後既真中原人已經南遷，北方留低胡族與漢人混血，太遠？近啲啦，而家既北方人係蒙古、女真、契丹等等外胡合併曬，結構同我地相去甚遠

咩黑髮黃皮膚=中國人？中國點樣出現，咩叫中國，點樣定義又清楚與否？

學我睇一本書引述：中國很神秘，佢從無明確的淵源定義，中國響呢個地區就成為了「中國」，被「中國化」。歷代演變亦是如此

利申：反廣義國族思維，堅持要認識地緣民族演進

用你個臭閪支那屎眼見

咁當然，利益福禍會決定演進
但觀乎近70年演進，不難發現一個命運

就係：「中國發達，則香港衰竭；中國衰落，則香港昌盛」當中國整體發展大時，佢對香港既價值就只係「國際金融中心」而已，用黎流通對外資金及吸引外資

但係，除左呢項功用，香港既其他如進出口、本地產業、文化輸出功能就被取代。相反，大陸仲未開放以至發圍時，香港仍然係百業興旺，而非今日既金融、地產壟斷局面，亦有多種本地文化傳出外國

諸如港產動作片、建築等中西特色⋯

England's difficulty is Ireland's opportunity

其實依度幾位人兄真係好好脾氣咁回應你...

機緣下同中國人交流多, 我發現中國唔同地方既人係好唔同, 但都幾共同地係會feel到敵視香港人. 如果我有得揀, 我一定係以香港做單位諗, 點樣係未來唔會被替代威脅, 保持優勢, 一定係香港人揸返fit, 唔可以任人擺佈. 未來中國發展方向, 好快唔需要香港. 我家鄉就係度, 唔會走亦唔想佢衰, 所以香港要獨立.

但係我同時我都明白, 香港人未必有依個選擇既權力, 但唔代表我地要幻想中國好香港好, 中國會永遠照顧你.

大中華膠另一個思考盲點就係將支那當成一個整體｡ 支那本質就係一個格硬將啲文化、民族相異拼埋一齊嘅名號﹐網名嚟㗎啫｡

下下覺得共產黨好聰明同覺得佢全方位強大所以覺得佢會好理性權衡利益/我地只能內部推動民主化改變佢係無知同無助我地認清事實｡中共無疑喺經濟收買，滲透，文化侵略係好強﹐香港事實上都唔頂得幾耐，但我地更要認清佢弱點喺邊度去隨時為自己爭取生存空間

根本就冇咩中國同埋咩中華民族

死北佬人多
實以統一祖國為名向兩廣進犯

無神論者先仲迷信過有神論
唔係字面意思真係唔信神怪野

剩係睇風水擺陣大陸有錢佬迷得幾痴線

無神論反而產生更多無原則既人

中國各地既文化差異確實好大，不過呢個唔係我對於香港應否永遠獨立既考慮因素。我認為文化同政治唔係任何時候都可以混為ㄧ談。我既着眼點只係香港經濟上既利益以及社會既整體福祉

其實長遠而言,香港係必然走向獨立.但我相信呢個獨立既過程絕對唔會和平.最好既獨立時機係中共政權開始不穩而要加強力度大規模鎮壓國內動盪之時

感謝你地幾個咁樂意同我交流切磋，令我見識認知有所增加，思維能力亦有進一步提升

可能大家接觸到既大陸人思維取向、價值觀上既傾向有所不同，所以大家既perception有啲分別。不過你既意見係值得參考既

我覺得中華民族應該係指漢族，佢代表既文化都係漢人文化

支那法律不這樣認為呢

整體而言，係香港人唔希望因經濟條件而被利用

觀乎世界各地，如近代既加泰、斯洛文尼亞，甚至昔日既尼德蘭、美國十三州等在脫離宗主前，都有自己既經略地位，但佢地都有一個共通點，就係被宗主國/盟主國當成工具，並意圖用政權力量壓制當地

無疑，香港現行既經濟條件具備，包括國際海貿、金融價值都係亞東航路重鎮，具誘人條件。然而，現在中國既作為就係盡力榨取香港既本錢，將佢矮化，看看今日既政府所為、社會價值、專業階層人口分佈就知道

如果香港人重利，應當知道歸附一個貪得無厭既勢力並無未來可言，相反應該凝聚同質文化圈，爭取對等既地位，如有人提倡既'Cantonia'，或利用南邊既腹地與外環國家聯合，咁先可以彰顯香港優勢，回復昔日地位

嚴格黎講係口講多民族，實提倡大漢人中心主義，而呢個「漢」唔係整個漢文化圈，而係僅限北方既「胡漢人」

支那根本好難支爆，因為佢將個問題開始綁住全世界，要全世界分擔。

太長唔睇

但睇到佢話2035年中共成為世界第一大國真係得淡笑

唔講仲以為係大陸愛國憤青寫既飛機文

分裂 唔代表無中國
因為就算分裂左, 都會有好多軍閥搶住認自己是中國政府

就好似民國軍閥時代, 分開好多軍閥, 但好多軍閥都自認自己是中國政府
北京 北洋政府, 南京國民政府, 福建中華共和國政府 , 江西中華蘇維埃政府 等等

我發現北方人南方人確實有幾大既差別。可能呢d差別令你覺得將來中國爆發革命既時候北方人會主動攻打南方人
下面係兩篇係由大陸人寫，介紹北方人南方人之間多方面既分別既文章。感覺資料好豐富同詳盡，有助增加香港人對此既了解

如果真係要獨立既話希望到時候中共已經倒台，令到獨立之後既香港唔會有機會好似依家既台灣咁俾大陸打壓外交空間、對外商貿關係

人民幣國際化就係想將自己個經濟問題掉出去但目前見唔到成功既可能性，因此支那只可以繼續用人民幣低估左既幣值由美支貿易裡面食美國條水

不過美國宜家減稅已經過左國會，支那自己睇路...

宜家唔再係民國時代咁, 再加上習咁清洗, 軍閥仲出唔出現到都成問題
比較有可能係出個普京既人物
一係外來侵略者霸佔全支那
到時"中國" 會同"羅馬帝國" 一樣, 不再存在

我中意呢句:儒家孔子重商主義
到位

？閱讀理解有問題

我既想法無需要跟佢一樣
民族既定義帶有主觀性，但以民族以內各成員共同擁有既東西呢個客觀事實為基礎。漢人之所以能夠被介定為一個民族，係因為即使北方漢人同南方漢人文化差異頗大，佢地之間仍然共同擁有着某些東西，例如用筷子進食、每年同樣慶祝農曆新年、中秋節、情人節等中國傳統節日，以及同樣受到儒家思想深深影響到其家庭觀、世界觀同人際關係。不過，如果你唔認同你可以按照其他東西去定義，比如語言, i.e.講粵語既廣東人係一個民族，講福建話既福建人係一個民族，講四川話既四川人係一個民族，如此裡推。然而，根據維基，又係一回事

我既想法無需要跟佢一樣
民族既定義帶有主觀性，但以民族以內各成員共同擁有既東西呢個客觀事實為基礎。漢人之所以能夠被介定為一個民族，係因為即使北方漢人同南方漢人文化差異頗大，佢地之間仍然共同擁有着某些東西，例如用筷子進食、每年同樣慶祝農曆新年、中秋節、情人節等中國傳統節日，以及同樣受到儒家思想深深影響到其家庭觀、世界觀同人際關係。不過，如果你唔認同你可以按照其他東西去定義，比如語言, i.e.講粵語既廣東人係一個民族，講福建話既福建人係一個民族，講四川話既四川人係一個民族，如此裡推。然而，根據維基，國族又係一回事
因此，總括而言，如何定義一個民族客觀上其實並無對錯之分，正如係香港做一個以'同性婚姻應否合法化'為題既街訪，受訪者意見有著極大分歧必然係意料中事

情人節係中國傳統節日
越南人同韓國人又俾臭閪支那

你自己慢慢想囉

定義真共同體（or民族）方法其實是有的。你為它付出有回報是真民族，你為它付出要倒楣，玩弄它能升官發財的是假民族，

嗰D根本就係胡人

屌你老母
胡人你都好信

個名唔存在, 但本質上都係果班人

即係好似 秦帝國, 漢帝國, 隋帝國, 唐帝國, 宋帝國, 元帝國, 明帝國, 清帝國
不停換國名, 連統治者 既種族都變左............但本質都係果班人

除非將現在13億大陸人殺哂

我講既情人節係指最早源自中國既情人節。韓國人一年有11個傳統情人節，但漢人傳統上只有一個 另外越南人大多數只過西方既情人節

我話"南方同北方兩地既漢人能夠被介定為一個民族"係指呢兩班漢人基於以上既共通點所以屬於同一個民族。呢個民族既成員唔係一定要只限於南北兩地既漢人，如果有其他地方生活既人都有上述既文化特質、共通點，照道理果啲人ㄧ樣可以話係呢個民族既一分子

既然種族變咗，點解本質仲係嗰班人？

某d專制政權對民族既定義就會係咁
不過'民族'的確係個幾艱深、唔容易完全理解既詞彙

你點肯定係所謂既胡人寫既？兩篇文只不過係兩個平民寫既，又唔係大陸官方寫，你憑咩認為呢兩篇文唔可信？

你指既果班人係呢班生活方式同價值觀相似既人？